[進化學]其實點解男揀女睇樣 女揀男睇錢?

想問好耐

由進化學既角度黎講
其實點解男人揀女人果陣會睇樣 睇波 睇腳
而女人揀男人果陣會睇佢有無錢 打咩工 睇佢社經地位呢?

點解唔會掉返轉?
女揀男 睇樣
男揀女 睇錢

大家一齊傾下

因為女性要懷孕生仔
生物學上要選一個提供到資源的配偶比下一代

男睇樣因爲生物學上靚代表生育力強
可以繁殖好的下一代

因為人類係父系社會

耳濡目染下
男性偏向揀良好基因去改善自己既家族
靚 大波 高 等
你自好多女明星明明係公廁都有人要就知

女性就純粹揀返個有錢既保障自己生活

女人其實都睇樣，不過較為重要既係父親有無辦法保護同養育下一代，呢個係以前就同族群裡面既地位，父親是否強壯有關，宜家錢就同時係地位同養育能力既證明

男人選擇女人就會唔多理社會地位同養育後代既能力，因為有大把精子，分散投資就得，女人卵子數目有限，又有懷孕既後果，一定要確保後代得到最好既基因同保護

但係肥婆先生育力強wor

文化基因

肥婆好多遺傳病同難產會大啲

女仔都睇樣架wor

以前就係
呢家重視基因優良多過生育能力

因為呢家基本上只要唔係不育
科技點都幫到佢生
生育能力已經唔係一個太重要既因素

事實係
男揀女 睇外表
女揀男 睇身家 同埋 外表

大把男人揀女 睇錢

即係其實人類揀另一半既心態係想為左自己既下一代，而唔係同靚既另一半會自己開心d？

因為搵到個優良基因咁咪會開心咯...

依家香港唔止女睇錢啦，男既都會睇，我夠膽講一條女如果係專業人士又唔介意男友唔係既話肯定大把仔狗衝

其他國家冇錢都可以活得開心，安居樂業
香港冇錢屋都冇得住，要租，就算畀你有公屋(租)，你啲仔女大左都可能冇屋住

如果一個人想生下一代一定會想啲仔女環境都好啲，起碼有少少資產留畀佢地

依個正正就係男女唔平等的地方
女就做廢人 咩都唔做要個男有車有樓
男的做到隻狗仲要比人嫌佢廢

雙方睇錢無問題 但男唔睇女錢 先係助長依個低智風氣

其實咁樣先係健康的戀愛
木門襯木門 竹門襯竹門
無錢的同番無錢的一齊捱
有錢的搵番有錢的
咁雙方先會努力
男人負擔降低 唔洗做狗 女人負番應有經濟責任
大家都好

從動物界中可以搵到線索，最有權勢最好打的雄性往往有最多女

這是健康的婚姻 不是叫健康的戀愛

只不過係一套定型
你信就會跟住黎行
唔信就會諗辦法打破
就係咁簡單